# Aplicaciones para comunicaciones en red ESCOM (redes 2)
Repositorio personal con código fuente correspondiente a temas vistos en la materia, prácticas y examenes.

¿Qué contiene el repositorio hasta ahora?

* Socket: directorio que contiene la forma basica de conectar cliente y servidor a traves de un socket.
* single_file: Contiene el código correspondiente para enviar un archivo por TCP con un socket sencillo.
* Serialización: Contiene ejemplo de como crear un objeto serializado y transmitirlo a través de sockets.
* Externalizable: Contiene código fuente con un ejemplo de clase Externalizable. (Aquí se tiene que implementar manualmente los métodos WriteObject y ReadObject).
* codigos_c: Contiene implementación de comunicación con socket normal y multicast. También contiene ejemplos de hilos y procesos.
* archivos: directorio que contiene la implementacion de transferencia de multiples archivos por TCP con socket sencillo.
* UDP: Contiene ejemplo de transferencia de tipos de datos primitivos a través de datagramas y transferencia de datagramas con un tamaño limitado.
* socket_no_bloqueante: Código fuente con ejemplo de operaciones con sockets no bloqueantes.
* Exámenes: 
  * Ahorcado: contiene proyecto correspondiente a examen de ahorcado utilizando cliente y servidor.
* Multicast: Contiene ejemplo de comunicación multicast donde servidor envia un eco constante cada segundo.
  * chatMulticast_netbeans.zip: contiene proyecto en netbeans de un chat realizado con multicast. 
  * chat_multicast: contiene archivos individuales del chat multicast.
* bucket sort: Contiene implementación de bucket sort únicamente con hilos. (No se utiliza versión donde se envían datos a un servidor)